\section{Programmation du drone et récolte de données}

\begin{frame}{Objectifs du projet}{Programmation du drone et récolte de données}
    {
        \centering
        \def\ShowScene{true}
        \def\ShowImages{true}
        \subimport*{../figures/}{objectifs}
    }

    \begin{itemize}
        \item Planifier et contrôler la trajectoire du drone.
        \item Programmer le drone pour suivre cette trajectoire.
        \item Récolter des images lors du vol du drone.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Fonctionnement des drones et leurs contraintes}{Définitions légales}
    \begin{definition}
        \textbf{Drone~:} «~aéronef circulant sans personne à bord~».
    \end{definition}
  \setbeamercolor{block Catégorie B}{bg=grey}
  \begin{block}{Catégorie A}
    \begin{itemize}
        \item Masse \leq 25 kg
        \item Non motorisée ou un seul moyen de propulsion.
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}{Catégorie B}
    Si le drone ne correspond pas à la catégorie A.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Fonctionnement des drones et leurs contraintes}{Exemples}
\begin{minipage}{.50\linewidth}
 \centering
 \begin{figure}
   \includegraphics[width=3cm]{./figures/octo}
   \caption{Drone octocopter}
 \end{figure}
\end{minipage}
 \begin{minipage}{.45\linewidth}
  \centering
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=3cm]{./figures/six}
    \caption{Drone hexacopter}
  \end{figure}
\end{minipage}
\begin{minipage}{.50\linewidth}
 \centering
 \begin{figure}
   \includegraphics[width=3cm]{./figures/trois}
   \caption{Drone tricopter}
 \end{figure}
\end{minipage}
 \begin{minipage}{.45\linewidth}
  \centering
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=3cm]{./figures/quad}
    \caption{Drone quadricopter}
  \end{figure}
\end{minipage}
  %Mettre Image drones tout en respectant les auteurs
\end{frame}

% 1m 30 les 3 suivantes
\begin{frame}{Fonctionnement des drones et leurs contraintes}{Gaz} % Environ 20 secondes
 \begin{minipage}{.50\linewidth}
  \centering
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.4]{./figures/gaz_monte}
    \caption{Drone s'élevant}
  \end{figure}
 \end{minipage}\hfill
 \begin{minipage}{.48\linewidth}
  \centering
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.4]{./figures/gaz_descend}
    \caption{Drone perdant de l'altitude}
  \end{figure}
 \end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Fonctionnement des drones et leurs contraintes}{Lacet} % Environ 30 secondes
\begin{minipage}{.50\linewidth}
 \centering
 \begin{figure}
   \includegraphics[scale=0.4]{./figures/gaz_gauche}
   \caption{Drone pivotant à gauche}
 \end{figure}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\linewidth}
 \centering
 \begin{figure}
   \includegraphics[scale=0.4]{./figures/gaz_droite}
   \caption{Drone pivotant à droite}
 \end{figure}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Fonctionnement des drones et leurs contraintes}{Roulis, tangage} % Environ 40 secondes
\begin{minipage}{.50\linewidth}
 \centering
 \begin{figure}
   \includegraphics[scale=0.4]{./figures/rouler_gauche}
   \caption{Drone s'inclinant vers la gauche}
 \end{figure}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.48\linewidth}
 \centering
 \begin{figure}
   \includegraphics[scale=0.4]{./figures/tanguer_arriere}
   \caption{Drone s'inclinant vers l'arrière}
 \end{figure}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Spécifications du drone souhaitées} %On explique pourquoi les caractéristiqes du drone nous correspond à l'objectif du projet. Environ 2 minutes
\begin{minipage}[t]{.50\linewidth}
  Caractéristiques recherchées dans notre drone
  \begin{itemize}
    \item Autonomie supérieure à 15 minutes
    \item Caméra de 8 méga pixels
    \item Programmable
  \end{itemize}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{.45\linewidth}
  Caractéristiques du drone Phantom 3 4k de DJI
  \begin{itemize}
    \item Autonomie supérieure à 25 minutes
    \item Caméra de 12 méga pixels
    \item Programmable, mise à disposition d'un kit de développement et d'une application de simulation.
  \end{itemize}
\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{Calcul d'une trajectoire}{Planification} % Amandine
  Méthodes de planification de trajectoire existantes
  \begin{itemize}
    \item Décomposition de l'environnement en cellules    \item Champs de potentiel
    \item Fenêtre dynamique
    \item Bande élastique
    \item Logique floue
    \item \textbf{Planification par juxtaposition de splines polynomiales}
    \item Deterministic Kinodynamic Planning
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Calcul d'une trajectoire}{Planification} % Amandine
  Méthode choisie :
  \textbf{Planification par juxtaposition de splines polynomiales - méthode de génération de mouvement point à point à profil d'accélération bang-bang}

  \vspace*{1cm}
  Avantages :
  \begin{itemize}
    \item prise en compte des contraintes cinématiques du drone
    \item trajectoire divisée en points d'arrêts avec une phase d'accélération et de décélération entre chaque point
    \item facile d'utilisation
  \end{itemize}

  \textcite{defoort-2007-contributions}.
\end{frame}

\begin{frame}{Calcul d'une trajectoire}{Asservissement}
    \begin{definition}
        \textbf{Asservissement~:} algorithme dont l'objet principal est de stabiliser et de perfectionner la réaction d'un dispositif comparé à sa consigne.
    \end{definition}

  Pourquoi asservir notre drone ?
  \vspace*{0.5cm}

  Quelques méthodes d'asservissement existantes :
  \begin{itemize}
    \item Stabilité de Lyapunov et principe d'invariance de La Salle,
    \item Principe du Maximum Pontryagin (PMP),
    \item Back-stepping,
    \item Problème de contrôle optimal,
    \item \textbf{PID (Proportionnelle Intégrale Dérivée)}
  \end{itemize}

  \vspace*{0.5cm}

  D'après les travaux de~\textcite{maillot-2013-planification}~, \textcite{alberto-2015-autonomous}~et~\textcite{chantery-2005-planification}~.
\end{frame}

\begin{frame}{Calcul d'une trajectoire}{Asservissement PID}

  \begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.7]{./figures/pid}
    \caption{Application du PID}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Programmation du drone}
  \begin{minipage}{.35\linewidth}
    \begin{block}{Kit de développement}
    DJI Mobile SDK
    \end{block}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{.60\linewidth}
    \centering
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.4]{./figures/programmation_drone}
      \caption{Intéraction entre le drone et l'application à travers la télécommande. Source : https://developer.dji.com/mobile-sdk/documentation/}
    \end{figure}
  \end{minipage}\hfill
\end{frame}

\begin{frame}{Récolte des données}
  \begin{minipage}{.60\linewidth}
    \centering
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.5]{./figures/traj}
      \caption{Schéma de la prise de vue}
    \end{figure}
  \end{minipage}\hfill
  \begin{minipage}{.35\linewidth}
    Quelles données ?
    \begin{itemize}
      \item Série ordonnée de photographies couvrant la scène à modéliser
      \item Paramètres de la caméra
    \end{itemize}
  \end{minipage}
\end{frame}
